Coders At Work
=========================

几个经典的问题及我的回答
-------------------------

如何开始一个新的项目，设计好然后编码，最后发现问题重构吗？
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

先设计号原型，然后根据对于需求的理解调整功能，不断完善。

最奇怪的Bug是什么？
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

一般是关于并发的，还有关于硬件的比较难调试。

如何调试? 使用调试器还是print语句？
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

如果是大型的项目，可以使用调试器的情况下还是使用调试器。
有时为了加深对代码的理解，可以使用调试器来查看调用关系。

如何识别优秀的程序员？
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

对编程有热情，有责任心，有好奇心，想弄明白事情是怎么一回事。
同时勤奋好学也必不可少的。

哪些推荐的书？
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

这个就先略过。


对程序员的建议
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

多读代码，多写代码，勤加练习，学习一些新的东西（语言、技术等）。

《计算机程序设计艺术》以及数学对一个程序员的影响？
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

数学还是蛮重要的，可以锻炼一个人的严谨的思维，
虽说现在还没有看过《计算机程序设计艺术》，
但以后一定会看的。

同时，这套书里面有很多作者收集的很有意思的问题，
都可以做一做。

还有很多计算机领域需要一定的数学基础，
这些数学也是必学的。

对于文学编程的看法？
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

有时间一定要看看Tex的源代码，才2万行而已。

如何保证程序的正确性？断言，契约，形式化证明，不动点？
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

加断言是一个好的方法。

至于形式化的证明，觉得有点过于数学化了。

通过不动点可以更好地理解代码。

如何阅读别人的代码？
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

先积累一些领域知识，然后开始理清代码的结构，
然后开始关注细节。所以仍然是自顶向下的方式。
如果，只是单纯的想了解某一个特定的实现，
那么可以自底向上。

很重要的一点是要有选择地忽略一些细节，
要知道目前的重点是什么，
不要被细节所干扰。

可以借助调试器，单元测试来加深理解。


什么代码是好代码，可读性，效率，紧凑？
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

可读的代码是好代码。

为了可读性可以牺牲一点效率。
如果是为了效率牺牲可读性一定要通过注视说明为什么要这么做。

代码如何管理，每个人对各自代码负责还是拥有全部代码？
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

每一个人对自己写过的代码负责，同时几个人共同维护一些代码，
进行code review什么的。

编程是年轻人的专利吗？
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

不这么认为，年轻人或许精力更好，
但是经验很不足。编程不是一项体力劳动。


一些共同的看法
-------------------------

使用C/C++这种带指针的语言会带来很多问题，
同时没有边界检查。至于C++，有点过于复杂了。
是不是也可以像Javascript一样，
出一个C++: The Good Parts，
使用C++中的一些精华部分，感觉Modern C++正在朝着这个方向走。

对于《设计模式》这本书没有很好的评价。尽管只有少数几个采访提到，
都认为这本书不是一本能够带来很大帮助的书(除了Bloch)，不能什么问题都往设计模式上面去套。
设计模式不是解决问题的银弹。




新知道的观点
-------------------------

第二系统综合征
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

在重写一个系统时，往往会过于目标远大，
然后导致这个系统会放进太多的功能，显得更加杂乱，
甚至还不如第一个系统。

Worse is better
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

更差就是更好。投入90%的精力改进10%是否值得。
软件质量并不和功能多少成正比，
功能少的软件更加实用。

单个人物总结
-----------------------------

1. Jamie Zawinski
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

Lisp黑客，XEmacs，屏保程序，NetScape Unix版本开发。

喜欢lisp，不喜欢C/C++，相对来说更喜欢Java。

如果某个人是C++模板的忠实拥趸，那就离他远点。

不知道某件东西并不代表你笨，只是你暂时不知道罢了。

2. Brad Fitzpatrick
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

Memcached作者，LiveJournal的创始人。现在在Google开发了Memcached的C++版本和go版本（groupcache）。

经历过网站扩张时的扩展性挑战，在如何应对高并发方面有很多经验。

主要的编程语言是Perl，C，目前来说对于C++和Go也很了解。

解决的思路会被局限在自己的知识范围内。因此多学习一些编程语言，
学会用不同的编程语言来思考。这样，学习新的编程语言或者接手新的项目也更容易::
  不用它写一些大的、复杂的系统，就不能算是学会了一门编程语言。

不要迷信库和框架，那些看起来很美的库实现也很糟糕。
不要害怕修改一个库，相信自己有实现一个库的能力。
很多的库为了照顾通用性实现得并不是很好。

崇拜某个程序员，去读读他写的代码，也许你会发现他也是凡人。

优秀程序员的特征：会做很多别人没要求他做的事情。

好的工具：strace(dtrace), Valgrind。

在机器多的时候，程序员的时间可能没有机器的时间重要。

学习Perl的书：《High Order Perl》。

3. Douglas Crockford
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

Json, JavaScript: The Good Parts, JsLint的作者。
反对ECMAScript 4。

为什么反对ECMA 4，因为现在的主要问题是脚本的安全性，
而不是语言的特性不够。使用JavaScript目前的精华就能写出好的程序。
修正标准时要考虑标准增加的价值足够抵消它带来的代价（原来的程序不能用）。

主张使用代码代码阅读来解决代码中的问题。

偏爱K&R风格，因为这在JS里面是必须的。

使用第七个周期来清理代码。

使用JavaScript将使重构更加容易，为什么？？现在还不是很理解。

阅读和写作的重要性。


4. Brendan Eich
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

JavaScript语言发明者，在编译器领域比较突出。

JavaScript受影响的语言：Self, Scheme, Smalltalk。

在语言用户，开发者和研究程序语言的学者之间还存在一定隔阂。
不过关于这一点，在对Simon Peyton Jones的采访中，
他提到学术界是编程的语言的先行者，
学术界的研究成果会被应用到新的语言设计中，
比如Hindley-Milner类型推导就是。

5. Joshua Bloch
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

Java架构师，著有《Effective Java》，《Java 解惑》， 《Java并发编程实战》。

试图不复制任何程序。

推荐《设计模式》， 《Elements of Style》，《Hacker's Delight》，《人月神话》。

优化正确的代码比改正优化过的代码容易多了。
所以一开始把可读性放在首位。

具有感同身受的基因，站在用户的角度去考虑整个问题。

6. Joe Armstrong
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

Erlang语言发明者。

在编程之间先思考清楚。画一些图形帮助理解。通过向别人解释加深理解。

编程的目的在于理解。为了理解一个事物的工作原理可以自己尝试着去实现它。

Erlang风格的消息传递机制不是解决并发编程问题的银弹。

7. Simon Peyton Jones
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

微软剑桥研究院研究员。主要研究方向是Haskell，是GHC的架构师和开发者。

“不惜一切代价避免成功”，太成功的项目在发展的时候就会遭遇太多的阻碍。

动手去做，不管这件事有多么不起眼。

S-K组合子，有时间可以研究一下。

Why Functional Programming Matters，这篇论文也应该读一下。

使用惰性求职，能够很好地将生成器和使用者隔开。

STM完全胜过锁和条件变量。但是可能会有饥饿的问题。

Purely Functional Data Structures。

A Discipline of Programming。

8. Peter Norvig
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

Teach youself programming in ten years。
要经过十年左右的磨练，才能成长为编程大师。

9. Guy Steele
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

像讲故事那样去表达想法，通过这样的方式来写代码。

如何评价接口的好坏？通用性和正交性。

如果有什么东西值得告诉程序员，那么它也值得告诉编译器。

编程是一项高度不自然的活动。

同样的错误绝不止一个。

10. Dan Ingalls
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

Smalltalk的实现者。

一定的无知也自有优势，它为创造力留下了一些空间。

11. L Peter Deutsch
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

Ghostscript作者。

一套程序设计语言就像是一个三脚架，三只脚分别是语言本身，库和工具。

12. Ken Thompson
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

Unix之父。

不要过度设计，一开始就想做得特别好根本就是在浪费时间。

更倾向于简单的代码和简单的算法。

13. Fran Allen
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

Fortran编译器开发。SSA发明者。

设计是在编码中逐渐完善的。

C语言等的出现对于自动并行造成了不好的影响，
不理解这个观点。

14. Bernie Cosell
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

IMP系统开发者之一。

支持设计评审。

相信没什么真正难的程序。

程序是写给人看的。

优秀程序员的特征：刨根问底、勤学好问、一丝不苟、
有天分、学习快速、爱好广泛。

15. Donald Knuth
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

如果只是调用库里的东西，如果不能自己写库，
那编程还有什么意思呢？

如今的编程更像是组合别人写好的库和工具，
然后得到一些有趣的结果。
这种结果跟不断创新获得的快感是完全不同的。

能够深入到别人的思维方式之中，并对他们使用的词汇和符号进行解码，
这是非常重要的。

你阅读别人的材料越多，未来开拓创新的能力就越强。
